1931萬選民的意志 - 林夕

1931萬選民的意志 - 林夕

台灣《蘋果日報》

是中美鬥法，還是藍綠競選？

有人說，台灣總統大選，其實只看美國這老大哥，中國則以老母認子的姿態，搶着當造王者。也對，歷來總統候選人都會「路過」美國「順道」造訪，被視為候選人面試。當韓國瑜在高雄跟美國在台協會主席莫健密會一小時後，韓以忙選舉為名，不願赴美，就已經有美國放棄韓的說法，聞說是韓解答不了美方對親中立場的疑惑。

中國除了一貫滲透收買手法外，國台辦還以旺中集團為紅色媒人，從韓競選高雄起，中天新聞已淪為韓天新聞，拿下高雄後，韓國瑜願意簽下「無色覺醒」投名狀，支持統一，面試成功，旺中繼續造神爭奪總統大位，勝出初選後，韓風吹到發瘋，號稱一人救全黨，旺中集團其實意在乘勢把國民黨變成國瑜黨，收購百年反共黨成為中共代理黨。

旺中蔡衍明難得吃了誠實豆沙包，自爆中方曾相中柯文哲，柯否認，卻忘了曾在訪問中也自爆中方曾鼓勵他參選總統。這一下激怒了蔡董，公開柯曾跟他見面十多次，首次碰面時鬼祟得要從他旗下的神旺飯店後門進出，好像見不得人似的，遂奠定韓導出馬。如果香港中聯辦主任要為錯估形勢問責，明天若韓神變成庶民，不知道蔡董要如何跟國台辦交代。

習大大雄心壯志，美國更加碼挺蔡，通過台灣旅行法、國防授權法，提升美台關係，在台協會更升格到大使館級別。臉書對上萬傳播假消息的韓粉帳號下架，選前更跟中選會合作認證假新聞，以防謠言影響選情。例如，有人貼文說投韓的將會當作無效處理，不即時撲滅不得了。美國真正「止暴制亂」，還有高雄罷韓遊行一役。身為高雄市長，韓導竟呼喚韓粉，選擇同日舉行遊行，本來擔心必然擦槍走火。美國在台協會事前卻罕有發出強烈警告，美僑當天不宜進出高雄，此一警示，其實劍指韓導：別搞事。最後韓導只在遊行完畢後上台匆匆一瞥，民間傳說，是美國出手平息了一場鬧劇。

當然，台灣民眾質素亦記一大功，在高鐵車廂內，反韓人士還讓座與老邁韓粉。

對，中美在台就是如此左右大選，但再強大的財力勢力，依然沒法奪走台灣人民的信仰，挾持一千九百三十一萬選民的意志。對，形勢比人強，黑鷹軍機墜落，中國環球時報胡錫進即時奚落台軍完全不像一直有良好作戰能力的軍隊，美方即時加強研究黑鷹直升機可能存在的缺點。在美中角力的棋盤上，台灣人民若真的只能二選一，不親美還有生路嗎？

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

葵涌:石蔭黑暗對峙放映會
日期：2020年1月10日 星期五
時間 ： 2030
地點 ：石蔭街市巴士站對面

=====================

🎉 1.11全城連儂日 🎉
「勇武感謝祭2020」
日期：2020年1月11日 星期六
Part One - 元祖慶典
時間：14:00 - 17:00
地點：金鐘元祖連儂牆

Part Two - 遍地連儂
時間：19:00 - 22:00
地點：全港18區
地點 ：九龍 : 尖東 旺角 黃大仙 長沙灣
新界 : 元朗 青衣 荃灣 大埔 葵芳 沙田 馬鞍山 將軍澳
港島 : 金鐘 銅鑼灣 炮台山 西灣河
#111不分和勇 連儂日見！#WeAreOne
#感謝祭 #辛苦了
#BeWater #連儂開花
#111全城連儂 #光復連儂

===============

2020 港共受刑 天下制裁 遊行前集氣大會
日期：2020年1月12日 星期日
時間 ： 1500-1700
地點 ：愛丁堡廣場
(*不反對通知書申請中)

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task2 攞任務